有咩蛋糕啱老人家口味？

啊公就快生日 諗住整個蛋糕
但諗唔到有咩蛋糕啱佢
芝士蛋糕又怕太漏 （雪個隻）
焗個隻又好似裝飾唔到咁

我係咪都係參考返各大麵包舖
整水果蛋糕算

焗+果醬得唔得利伸：咩都唔識

鮮果蛋糕（少cream

班蘭蛋糕

壽包

好似呢個咁？

果醬又真係未諗過 可以試下
或者花生醬

呢個都有得諗 未食過

我講左係蛋糕⋯

老人家都係吃蛋糕底 又唔可以甜又唔可以油 整香蕉 藍莓 果啲差唔多

日式芝士蛋糕

嘉頓蛋糕

芒果蛋糕唔會出錯

紙包蛋糕

（少cream

生日食個啲叫壽桃

我試過整奶蓋芝士蛋糕
佢會個奶蓋好甜

呢個無左個四條邊 唔係少左咩
我唔唧埋個頂咪得

芝麻蛋糕

古早味蛋糕 同佢地一樣咁古早

栗子蛋糕

老人家大多數都麻麻地蛋糕，
反而外型比較重要

好耐之前買過一個壽桃型蛋糕返屋企，
老人家已經好開心

就咁戚風蛋糕已經好好食

呢個得，但係頂要多士多啤梨🍓，老人家喜事唔鍾意白色為主，白色對於老一輩黎講唔好意頭。

老人食蛋糕糖尿喎

馬拉糕

上次唔整蛋糕整壽包，老人家好開心

用羅漢果糖整

自己整然後落少啲糖?

古祖味蛋糕

五仁蛋糕

死左先食壽包

買成底馬拉糕加d裝飾可能仲開心

清蛋糕加啲生果
未聽過老人家鍾意食芝士
最多都係接受朱古力

諗起呢單野

比蒸月餅更崩潰 酒樓誤將蛋糕當壽包清蒸 最後結局係

沒有最崩潰，只有更崩潰。日前有網民在facebook群組「Tai Po 大埔」轉貼一名僱主的手機截圖指，家中菲傭自創「清蒸」冰皮月餅，令僱主哭笑不得，但暗黑料理又豈止這一款。有網民憶起2011年風靡一時的OpenRice「蒸壽包」潮文，DJ森美更曾在電台節目公開全篇朗讀一遍。雖然當年潮文被瘋傳，但最終的結局未必人人知道，原來事主「案發」後9個月親自回應，指酒樓「一句道歉都冇」。

2011年網民在食評網OpenRice留言指，屯門一間海鮮酒家的侍應將他親手製作的「壽桃蛋糕」清蒸，他寫道：「昨晚到此酒家食晚飯慶祝我婆婆生日，本人親手用左大半日時間，整左個壽桃蛋糕俾婆婆慶生。一去到酒樓，我就將蛋糕交左俾一個侍應阿姐，叫佢幫我雪住個蛋糕。」

嘔心瀝血自製蛋糕竟被摧毀，該事主稱氣得無法形容：「只可以當場痛哭。」他更嬲爆反問：「如果我個蛋糕係魚形，咁佢地係咪會拎去煎黎食？」事後森美曾在電台節目聲演這篇潮文，網民大讚他將事主無奈又憤慨的心情表露無遺。

吃完主菜後，事主拜託侍應拿出蛋糕，對方竟表示找不到及從來沒幫他保存蛋糕，經過一輪了解，事主終於得悉令人崩潰的真相，「發生左一件俾食客誤食更慘痛既情況出現」，他接着寫道：「佢地竟然話我知，將我個蛋糕拎左去蒸，佢仲話我個蛋糕唔係蛋糕，係壽包！」

紅蘿蔔蛋糕?

戚風蛋糕唔係要加cream先好食咩

我加色素轉紅色忌廉咪得囉

豆腐蛋糕?

野菜蛋糕？

如果整呢個好唔好

認真答 馬拉糕

屋企人話唔好
佢話係拜神大發糕
唔啱用嚟慶生

老人家未必識欣賞
平實啲 有心都夠

好 唔該哂你！
我諗住是旦整個 海綿蛋糕+少少cream裝飾咁
再加個pizza就算了

有次屋企恆常生日飯我買左個檸檬味chiffon cake番黎
係最清乜cream乜水果都無
食佢個味同埋軟熟口感
老人家竟然食完再添食

戚風

五仁果籽啦

啫喱水果撻？

搵呢種 好多年前買過比婆婆食
佢好鍾意
應該仲有麵包舖做呢款

有心買佢都好開心嫁啦
買啲低糖生果款應該都中意

我個邊啲老一輩鐘意食舊式餅鋪個啲水果蛋糕

肉汁糰子蛋糕

白花油

你都話佢怕漏啦 仲cream
老人家多數都鐘意水果蛋糕架
佢地覺得水果係貴野黎
而且健康

紫菜肉鬆蛋糕

莎莉蛋糕

睇字都知難食

畀塊麥餅佢咬最健康

拉錢蛋糕
唔鍾意食都有得玩下

諗起好多年前睇過個po話有家人買左個壽桃形嘅生日蛋糕去酒樓食飯慶生，就將個蛋糕交比酒樓啲staff keep住先
去到叫侍應拎個蛋糕出黎切嘅時候，入面啲師傅以為係壽包黎拎左去蒸

真 我呀嫲呀爺9字頭都淨係食呢種
冇忌廉嗰啲咁肥膩又軟啲

你話肉汁糰子蛋糕難食
但係你個名叫肉汁糰子
即你係個名好難聽？

HOLAM BAKERY
D蛋糕唔甜好清，仲要係黃
有烏龍茶味etc 可以睇睇

雪芳？

呢啲先叫少cream

最普通果d雜果蛋糕應該鐘意

係加埋蛋糕就難食啊

栗子蛋糕仲甜仲漏
個栗子蓉都唔知落左幾多糖⋯

但個口感好啱妹下妹下